化學博士備噴水壺防毒煙

化學博士備噴水壺防毒煙

化學博士K. Kwong擔心有市民受催淚煙影響，自攜噴水壺協助洗眼。

【本報訊】民陣昨發起12.8「國際人權日遊行」，80萬市民向港府表達民間對五大訴求的堅持外，昨日也有工會擺街站，冀加深遊行人士認識工會在反送中運動的角色和權利。化學博士兼「教父」K. Kwong亦有現身遊行隊伍，他帶備澆花用的噴水壺，稱以此用具洗眼十分有用，若市民遇上催淚煙可用來清洗。

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

酒店工會擺街站助員工

香港酒店工會在港鐵天后站對出位置設置街站，工會主席徐先生表示，昨天遊行獲發久違的不反對通知書，相信會有很多人參與，冀透過街站讓公眾了解工會在運動中的角色，例如可保障員工在公司自由發表政見的權利。過去罷工和抗爭事件中，出現不少「篤灰」和白色恐怖事件，徐先生表示各行各業均面對不同程度的政治打壓，工會可以協助員工抵制白色恐怖，並利用工會進行合法抗爭活動。

稱催淚彈釋出二噁英的化學博士K. Kwong昨現身遊行隊伍，強調以「香港人」身份參與遊行，他於約下午2時半起步，惟至4時半仍擠在高士威道近富豪酒店附近，「好開心，塞到行唔到都好」，他稱不少人中途加入遊行隊伍，令隊伍十分擠塞，「多啲人，令多啲人睇到香港人有咁多，係好事！」他又認為遊行人士雖多，仍希望更多人參與，「唔夠啊，多啲和理非，畀人哋睇到愛好和平、自由嘅香港人有好多」。

K. Kwong更自備作澆花用途的噴水壺，稱在遇上催淚煙後，可以此輕輕沖洗眼部，洗走催淚煙的微粒。對問及會否擔心警方會視噴水壺為攻擊性正器，「如果咁就冇得救，乜嘢都係攻擊性武器嚟，咁麵粉都係（武器）」。

■記者鄧溢禧、鍾雅宜

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！